
<para>

    <para1>
        <name>Vyzva</name>
        <txt>
            Vyzývám vás, ve smyslu obchodního zák. §71, odst. 8, k součinnosti, a to formou sdělení níže uvedených informací a popř. kopií dokladů, tyto skutečnosti prokazující:

            \begin{itemize}
            \item kdo vedl (vede) účetnictví společnosti
            \item kde se nacházejí účetní doklady společnosti
            \item zda má uvedená společnost majetek a pokud ano, kde se nachází
            \item zda má uvedená společnost zřízen bankovní účet, příp. finanční prostředky v hotovosti
            \item další významné skutečnosti
            \end{itemize}

            Požadované údaje žádám sdělit písemně na výše uvedenou adresu likvidátora, a to ve lhůtě 15 dnů od doručení této výzvy.
        </txt>
    </para1>


    <para2>
        <name>Soucinnost1</name>
        <txt>
            Žádám Vás proto tímto o spolupráci a součinnost a zejména o poskytnutí informací, a to zda je v posledních u Vás založených dokumentech vykazován majetek společnosti, zda jsou uvedeny bankovní účty, zda je evidován přeplatek na dani, případně nedoplatek na dani. Sdělení žádám zaslat do datové schránky společnosti.
        </txt>
    </para2>

    <para3>
        <name>Likvidace</name>
        <txt>
        Společnost byla zrušena rozhodnutím soudu a likvidátor byl vybrán ze seznamu insolvenčních správců. Likvidátor v průběhu likvidace nedohledal žádný majetek ani žádné finanční prostředky likvidované společnosti.
        Likvidátor jmenovaný soudem tímto prohlašuje, že bezúspěšně prověřil možnost uplatnit neplatnost nebo neúčinnost právních jednání právnické osoby.
        Na základě výše uvedených zjištěných skutečností tak majetek společnosti v likvidaci nepostačuje ani k úhradě nákladů insolvenčního řízení.
        Dále likvidátor sděluje, že před zrušením společnosti a také v průběhu likvidace bylo nařízeno několik exekučních řízení a vzhledem k tomu, že ani v exekučních řízeních nebyl zjištěn žádný majetek společnosti, byly z důvodu nemajetnosti povinného zastaveny.
        K dnešnímu dni se mi nepodařilo kontaktovat jednatele ani dohledat žádnou účetní ani jinou dokumentaci společnosti a nemám tak žádné podklady pro zpracování a podání přiznání k dani z příjmu právnických osob za období roku před vstupem do likvidace, tj. za rok 2010, 2011 a 2012.
        Výše uvedené zjištěné majetkové poměry společnosti tak neumožňují uhradit nedoplatek daňové povinnosti daňového subjektu. Vzhledem ke skutečnosti, že nebude možno odměnu likvidátora a náklady na provedení likvidace uhradit z likvidační podstaty a bude je hradit stát, další pokračování v likvidaci se tak jeví jako nehospodárné a proto byla likvidace ke dni 30.4.2015 ukončena.
        Společnost nemá žádný majetek, ze kterého by závazky na svých daňových povinnostech uhradila. Dle komentáře k § 238 odst.1 zákona č. 280/2009 Sb. má správce daně v takovém případě zjistit skutečný stav věci, tj. zda dotčená právnická osoba skutečně nemá žádný majetek, ze kterého by své neuhrazené daňové povinnosti vyrovnala a v návaznosti na výsledek šetření, odpis daňové pohledávky a vydání souhlasu s výmazem z obchodního rejstříku.
    </txt>
    </para3>



</para>
